source:  
[https://www.47news.jp/culture/entertainment/8856547.html](https://www.47news.jp/culture/entertainment/8856547.html)  


[hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96968)    


# キャッツ・アイの北条司インタビュー　ルパン三世と対決「楽しんだ」  
Cat's Eye之北条司采访，与鲁邦三世对决「乐在其中」  

2023年01月25日 共同通信  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/c0647d4fecdcc5fa76d5e884ae016842/photo.webp)  
「ルパン三世VSキャッツ・アイ」のメインビジュアル（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
「鲁邦三世 VS Cat's Eye」的main visual（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　「日本一有名な」大泥棒と、１９８０年代に人気を集めた怪盗３姉妹が対決するアニメ「ルパン三世ＶＳキャッツ・アイ」が、アマゾンプライムビデオで１月２７日から配信。「キャッツ―」の原作者北条司は「約４０年ぶりにキャッツがアニメでフルに活躍する。僕も楽しんだので、皆さんも楽しんで」とアピールする。  
　以「日本最著名的」大盗与1980年代走红的神秘怪盗3姐妹之间对决为主题的动画片「鲁邦三世 VS Cat's Eye」将于1月27日在Amazon Prime Video上线。「Cat's Eye」的原作者北条司说「近40年来Cat's Eye第一次在动画片中全面回归。 我也很开心，所以大家也会很开心」。  

　舞台は８１年の東京。喫茶店を営む傍ら、怪盗キャッツアイとして父ゆかりの美術品を収集する来生３姉妹の前に、狙った獲物は逃がさない大泥棒、ルパン三世が立ちはだかる。両者の間には知られざる因縁があった。  
　故事发生在81年的东京。在经营咖啡屋的同时，身为怪盗的来生3姐妹收集与她们父亲有关的艺术品，她们遇到了大盗鲁邦三世，后者从不让猎物脱手。 两者之间的命运如何，尚未知晓。  

　共演にあたり、３姉妹のデザインが一新された。「ルパン一味と並んでも違和感がないように、ルパン風にアレンジしてもらった」と北条。装いも新たになった３姉妹の姿に「うまくルパンの世界に入り込めた」と顔をほころばせる。  
　为了他们的合演，3姐妹的造型是重新设计的。北条说「我将她们按照鲁邦的风格重新设计，这样她们就不会与鲁邦的团伙看起来格格不入。」3姐妹的新造型 「使我能够成功地进入鲁邦的世界」他笑着说。   

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/10e00f53a72f53899941b450915bf477/photo.webp)  
装いも新たになった来生３姉妹（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
来生３姐妹以全新的造型出现（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　８１年に誕生した「キャッツ―」は自身にとって初の連載作であり、アニメ化もされた出世作。当初は読み切りのつもりだったが「知らぬ間に連載が決まっていて、慌てました」と振り返る。  
　81年创作的「Cat's Eye」是他的第一部连载作品，也被拍成了动画。 他回忆说，最初打算把它作为一个短篇故事，但「我不知道，它将要被连载，我慌了」。   

　無我夢中で執筆を続ける中でも、３姉妹のキャラクターにはこだわりを持って描いたという。「男性キャラの添え物ではない、自分の意思で動くヒロインにしたかった。当時の少年漫画では珍しかったと思います」  
　即使在忘我地创作时，他也注重刻画3姐妹的性格。 「我想让她们成为自主行动的女主角，而不仅仅是男性角色的附属品。 我想这在当时的少年漫画中是很罕见的」    
  
　時代を超えてアニメで復活した３姉妹が、若い世代の目にどう映るのかも気になるところ。「興味を持ってもらえるといいけど、昔の作品を読まれると思うと恥ずかしいですね」と笑った。  
　在这样一个跨时代的动画剧中重现的3姐妹，她们在年轻一代的眼中会是什么样子，也是一个令人关注的问题。 他笑着说「我希望他们会感兴趣，但一想到他们会读我的旧作，我就觉得很尴尬。」    

　**※ここからはアニメの見どころや「キャッツ・アイ」連載時のエピソードを交えたインタビューの模様をお届けします。ルパンとキャッツの関係性など、作中で明らかになる事実に触れた部分がありますので、気になる方は視聴後にお読みください。**  
　**※从这里开始，采访内容包括动画片和「Cat's Eye」连载时某些章的亮点。 有些部分涉及将在制作过程中披露的事实，例如鲁邦和Cat's Eye之间的关系，所以如果你感兴趣，请在观看节目后继续阅读。**  

　**☆ルパン三世**　モンキー・パンチ原作。神出鬼没の大泥棒ルパン三世と、その一味が繰り広げる物語。ミステリアスなヒロイン峰不二子、ルパン逮捕に執念を燃やす銭形警部ら、個性的なキャラクターが登場する。  
　**☆鲁邦三世**　Monkey Punch的原作。 叙述了神出鬼没的大盗鲁邦三世和他的团伙的故事。 影片中的人物都很独特，如神秘的女主角峰不二子和执着于抓捕鲁邦的钱形警官。  

　**☆キャッツ・アイ**　北条司原作。怪盗キャッツアイとして世間を騒がせる来生家の３姉妹、泪・瞳・愛の活躍を描く。次女の瞳とキャッツアイを追う刑事・内海俊夫の恋模様も見どころの一つ。  
　**☆Cat's Eye**　北条司原作。影片描述了来生家族的三姐妹--泪、瞳和爱--作为怪盗Cat‘s Eye引起的轰动。 二女儿瞳和追捕Cat‘s Eye的刑警内海俊夫之间的爱情故事是另一个亮点。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/881439c0b8ada1abd8a42f2d8658eac6/photo.webp)  
北条司さんの自画像  
北条司的自画像  

## 目次（目录）  

[①ルパンとコラボ「いいのかな」](#mokuji1)  
①与鲁邦合作「可以吗？」  

[②オリジナル声優陣の安心感](#mokuji2)  
②原班声优阵容的保证  

[③連載するはずでは…](#mokuji3)  
③它不应该被连载…  

[④本質はラブコメ](#mokuji4)  
④本质上是一部浪漫喜剧  

[⑤添え物でないヒロインを](#mokuji5)  
⑤不是附属品的女主角  

[⑥名コンビ、銭形＆内海](#mokuji6)  
⑥著名二人组，钱形&内海  

[⑦ルパンには少女が似合う](#mokuji7)  
⑦一个女孩对鲁邦来说是好事(译注：待校对)  

[⑧主題歌を大事に](#mokuji8)  
⑧珍惜这首主题曲  

<a name="mokuji1"></a>  
## 【①ルパンとコラボ「いいのかな」】  
【①与鲁邦合作「可以吗？」】  

　▼記者　ご自身の作品である「キャッツ・アイ」と「ルパン三世」をコラボしませんか、というお話があった時の心境は。  
当你被问及是否愿意让你自己的作品「Cat's Eye」和「鲁邦三世」合作时，你有什么感受？  

　◆北条　ちょっと戸惑いました。「ルパン」って、いまだにアニメが続いてる「現役」の作品じゃないですか。一方「キャッツ・アイ」は８０年代にアニメも連載も終わっていて、知名度にすごく差があるけどいいの？　興行的に成り立つの？　という感じでしたね。  
我有点疑惑。「鲁邦」是一部"活跃"的作品，目前仍在制作动画。 另一方面，「Cat's Eye」的连载和动画是在80年代，所以两者的知名度相差很大。它的票房会好吗？我觉得这不是一个好主意。  

　▼記者　そこを「いける」と判断したからオファーが来たわけで。  
这就是我们决定我们可以去做的地方。（译注：待校对）  

　◆北条　実はモンキー・パンチ先生も生前「ルパンとキャッツが戦ったら面白い」みたいなことをおっしゃっていたという話を息子さんから聞いたんです。２０００年ごろに１回、人づてに「連絡を取りたい」というお話があったんですけど、僕のオフィスの立ち上げ云々の時だったので、バタバタしていてタイミングが合わなかった。今思うと、ひょっとしたらその話だったんじゃないかなと思ったりもします。  
我听Monkey Punch的儿子说，他生前曾说过「如果鲁邦和Cat's Eye打起来会很有趣」之类的话。2000年左右，有人问我是否「想和他联系」，但那时候我正在筹备公司，所以很忙。 现在回过头来看，我有时会想，这是否是故事的真相。  

　▼記者　だとすると、約２０年越しの実現ということになりますね。  
如果是这样，这将意味着这是在大约20年后实现的。  

　◆北条　そういう経緯もあってＯＫしたんですが、元々の世界観が全く違うので、一つの作品としてまとめるためには相当工夫しなければいけないと思っていました。どっちかにキャラクターを擦り合わせないといけないけど、それで「ルパン」の絵を変えちゃうと世界観が崩れちゃう気がしたので。  
这是我答应的原因之一，但原来的世界观完全不同，所以我知道我必须非常有创意，才能把它们融合为一部作品。我必须将人物与一个或另一个相匹配，但我觉得如果我改变「鲁邦」的画面风格，其世界观就会被破坏。  

　▼記者　それで「キャッツ」の絵を「ルパン」に寄せてほしいという提案をされたんですね。  
所以你建议「猫」的画风应该更像「鲁邦」。  

　◆北条　「これが僕の条件です」という感じで。そうしたら、製作スタッフもそう思ってらしたのか、すんなりと受け入れてもらえたので「じゃあお願いします」と。  
我说「这些是我的条件」。制作人员也这样认为，并欣然接受了，所以我说「那就请你们开始做吧」。（译注：待校对）  

　▼記者　ただ、最終的なキャラデザインを見ると、「ルパン」側からもちょっと…。  
然而，看看最终的人物设定，也有点来自「鲁邦」的一面…。（译注：待校对）  

　◆北条　寄ってきましたよね！　いいのかな（笑）。  
你看过了!　我希望没问题（笑）。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/7a30a68f4ecea75a1b26354e9816cd82/photo.webp)  
ルパンのデザインも少し「キャッツ」寄りに？（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
「鲁邦」的设定也有点儿「Cats」的味道？（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　いいんです（笑）。新しくなった３姉妹のビジュアルはいかがでしたか？  
这很好（笑）。 你觉得3姐妹的新视觉效果如何？  

　◆北条　面白いです。もうちょっと「ルパン」の絵柄に寄ってもよかったかなと思いますけど。何かルパンに悪いことしたような…いいのかな。  
有趣。 不过我认为它可以更像「鲁邦」的画风一些。我觉得我对不起「鲁邦」......可以吗？  

　▼記者　いいんです。３姉妹はコスチュームも変わりましたね。露出が抑えめになったのは時代の流れで？  
没关系的。3姐妹已经改变了她们的服装。身体袒露得更少，这是一个时代的标志吗？  

　◆北条　よく言われるんですけど、露出が多くなったのはアニメ「キャッツ・アイ」の２からですよ。１は普通に袖があるんです。元のアニメがそんな感じですから、今回もどんどん変えてくれと思っていました。  
经常有人说，从动画片「Cat's Eye」2开始，我开始袒露得更多，第1部通常有袖子。原版动画是这样的，所以我希望他们这次能继续改变。  

<a name="mokuji2"></a>  
## **【②オリジナル声優陣の安心感】**  
【②原班声优阵容的保证】

　▼記者　ビジュアル以外の設定やストーリーの部分で、制作側に「こうしてほしい」と伝えたことはありますか。  
在视觉以外的设定和故事情节方面，您有没有告诉制作方“希望可以这样做”？  

　◆北条　いえ。自由にいじってくださいと。昔の話なんで、古くさいものに決まってるので。  
没有。 随便弄吧。这是一个很早的故事，所以想必是落伍的了。（译注：待校对）   

　▼記者　舞台設定が８０年代になったので、その辺りの違和感はなかったかもしれません。  
背景是在80年代，所以在这方面可能有一些违和感。  

　◆北条　そうしてくださいましたね。で、世界観も「キャッツ・アイ」の方にルパンがやってくるみたいになっちゃって、いいのかな…みたいな。  
正如你所说，不是吗？ 而世界观变得像鲁邦来到「Cat's Eye」...我不知道这是否说得过去。  

　▼記者　いいんです。  
没关系的。  

　◆北条　もしも何かの間違いで続編があるなら、「ルパン」の世界にキャッツが行ってほしいなって思います。そこら辺が何か気恥ずかしかったです、今回のは。  
如果阴差阳错出了续集，我希望看到Cats进入「鲁邦」的世界。 这一次，有些令人尴尬。  

　▼記者　ビジュアルが大きく変わる一方で、声優陣は残念ながら亡くなった方（泪役の藤田淑子、３姉妹をサポートする永石役の大木民夫）を除き、オリジナルのメンバーがそろいました。  
虽然视觉效果发生了重大变化，但原来的配音演员仍然存在，除了那些不幸去世的人（为泪配音的藤田淑子、为永石配音的大木民夫，永石是三姐妹的后援）。  

　◆北条　そうですね。皆さん現役バリバリの人なので、当然の流れだったと思います。  
对。 我想这是一个自然的过程，因为大家都是现役人员。  

　▼記者　瞳役の戸田恵子さん、愛役の坂本千夏さんは、２０１９年のアニメ「劇場版シティーハンター　新宿プライベート・アイズ」にも同じ役で少しだけ登場していますが、今回改めてお二人の声を聞いてみて、いかがでしたか。  
配音小瞳的户田惠子、配音小爱的坂本千夏也曾在2019年「城市猎人新宿Private Eye」电动画影中短暂配音过同样的角色，但当你再次听到她们的声音时，你有什么感觉？  

　◆北条　変わらないですね。安心しました。（泪役を引き継いだ）深見梨加さんも違和感なくてよかったです。本人、ずいぶん緊張してたんで。  
没有变化。 我松了一口气。 我很高兴深見梨加（接替为泪配音）没有感觉到任何不同。 她非常紧张。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/3dc7880519517b80ae7a32c8534599be/photo.webp)  
来生家の長女、泪は深見梨加が声優を引き継いだ（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
来生家的长女泪，由深見梨加配音（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　３姉妹で唯一の新キャストですからね。  
3姐妹中唯一的新演员。  

　◆北条　長女が一番若いという。  
长女最年轻。  

　▼記者　でも、しっかりお姉さんに聞こえました。これで続編も安心ですね。  
但我听起来像一个坚毅的姐姐。 现在，续集有保障了。  

　◆北条　あるのかな（笑）。  
真的吗（笑）。

<a name="mokuji3"></a> 
## **【③連載するはずでは】**   
【③它不应该被连载】  

　▼記者　「キャッツ・アイ」は北条先生にとっての連載デビュー作となりました。当時を振り返って、印象に残っていることはありますか。  
「Cat's Eye」是北条先生的首部连载作品。 回顾那些日子，有没有什么东西给你留下了深刻的印象？    

　◆北条　「連載するはずじゃなかった」っていうのが。担当は「綿密な計画の下に連載を始めたんだ」とか言ってましたけど、実際は何も言ってくれなかった。だいたい連載する前って、作品について担当と打ち合わせするものじゃないですか。まるっきりなかったですからね。ただ「読み切りで出した『キャッツ・アイ』の続編を描いてくれ」って言われたんで、愛を主人公にしたネームを描いて送ったら、今度は「悪くないけど、瞳を主人公にしてくれ」って言われて、描き替えて送ったら「連載決まったよ」って。「何の話ですか？」みたいな。  
「以为它不会连载」。 负责人告诉我，「它已经开始连载了，有一个详细的计划」，但实际上他什么都没告诉我。 在开始连载之前，你通常会与负责人就作品进行会谈，是吗？ 根本就没有开会。 有人让我画『Cat's Eye』的续集，我曾以短篇小说的形式发表过，于是我画了一个以小爱为主角的故事并寄了过去，但这次有人告诉我「还不错，但要让小瞳做主角」，于是我重新画，寄了过去，有人告诉我「已经决定连载了」。 「你在说什么？」像这样。（译注：待校对）  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/95ddea1d23086b2618cc825c7beda0f1/photo.webp)  
３姉妹の次女でヒロインの瞳（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
3姐妹中的次女，女主角瞳（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　そこから、これだけ長く愛される作品に成長していった要因は何でしょうか？  
是什么因素促使它从那时起变为一个如此持久和深受喜爱的作品？  

　◆北条　いやあ、偶然でしょう。素人が描いたような漫画を何年間もやらせてもらえたのは。もう今見ると不格好で、パッチワークみたいな作品です。つぎはぎだらけ。  
哦，不，这一定是个巧合。 我被允许画了多年的漫画，看起来像是由业余爱好者画的。当我现在再看这部作品时，它已经很丑了，它就像一个拼凑物。 这都是拼凑起来的。  

　▼記者　今回のコラボをきっかけに、読み返したりされました？  
以这次合作为契机，你读过任何一本吗？  

　◆北条　無理です（笑）。読めない。支持してくださる読者には悪いんですけど、僕はもう、絵を見ただけで恥ずかしくなって閉じちゃいます。  
我做不到（笑）。 我没办法读它。 对于支持我的读者，我很抱歉，但我光看画面就已经很尴尬了，所以就合上书了。    

<a name="mokuji4"></a>  
## **【④本質はラブコメ】**  
【④本质上是一部浪漫喜剧】  

　▼記者　製作発表時のコメントで「ルパン三世」は漫画家デビュー前から読んでいた、というお話をされていました。同じ泥棒／怪盗というジャンルで、今思えば影響を受けていたかも、という部分はありますか？  
在你宣布制作时的评论中，你提到你在作为漫画家出道前曾读过「鲁邦三世」。 同样是小偷/怪盗的类型，你现在想想，你是否觉得你可能受到了它的影响？  

　◆北条　そう思われても仕方がないんですけど、当時は全く「ルパン」のことは頭にありませんでした。連載が決まってから周りに「ルパンの女版じゃないか」と言われて「あ、そうか」みたいな。でも、こっちはラブコメだし。  
我不责怪别人这么想，但当时我心里根本就没有「鲁邦」。 决定连载后，我周围的人说「这不是女版鲁邦吗？」我就说「哦，我明白了」。 但这是一部浪漫的喜剧。  

　▼記者　「キャッツ・アイ」の本質はラブコメなんですね。  
所以「Cat's Eye」的本质是一部浪漫喜剧。  

　◆北条　俊夫と瞳のラブコメだと思って描いてました。それがたまたま泥棒と刑事だったというだけで。当時も「怪盗」って設定には最後まで戸惑ってたんです。今どき「怪盗」って大丈夫か？　今のセキュリティー半端ないぞ？　って。まあいいか読み切りだし…と思って描いたら、それが連載になってしまって。  
我把它画成了俊夫和小瞳之间的浪漫喜剧。 恰好是一个小偷和一个刑警。 即使在当时，我也对「怪盗」的设定感到疑惑，直到最后。现如今称其为 「怪盗」是否稳妥？现在的安全问题不是很成熟的吗？我想。好吧，这只是一个短篇作品...就把它画了出来，但后来它变成了一个连载。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/59b8bfcac5b145532edd70db81fe0558/photo.webp)  
瞳の恋人であり、キャッツを追う刑事でもある内海俊夫（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
瞳的恋人、追捕Cats的刑警内海俊夫，（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　慌てて盗みの手口を調べたり？  
急于找出盗窃行为的发生原因？   

　◆北条　まあ、ラブコメなんで。盗みの手口とか、そこまで真剣に考えてなかった。ほぼ素人だったんで、何もかも初めて描くことばっかりだったし、いろんなことで頭がいっぱいで、とにかく大変でした。  
嗯，这是一部浪漫喜剧。 我并没有那么认真地思考如何偷窃或类似的问题。 我几乎是个业余爱好者，所以我必须第一次画所有的东西，我的脑子里充满了各种各样的东西，所以这是一个很繁重的工作。  

　▼記者　軌道に乗ったな、と思ったのはどれくらいですか？  
你认为自己走上正轨花了多长时间？  

　◆北条　１年くらいかな。だんだんとペースがつかめてきました。  
1年左右的时间。我正在逐渐加快步伐。  

<a name="mokuji5"></a> 
## **【⑤添え物でないヒロインを】**  
【⑤不是附属品的女主角】  

　▼記者　来生３姉妹をはじめ、北条作品には女性が憧れる格好良い女性キャラが登場します。女性を描くときに心がけていることはありますか。  
在北条的作品中，包括来生３姐妹在内，有许多让女性羡慕的漂亮的女性角色。 在塑造女性形象时，你会记住什么？  

　◆北条　「キャッツ・アイ」当時でいえば、少年漫画の女性キャラって添え物でしかなかったんです。主人公の彼女で、優しい言葉をかけて励ましてくれて、たまにお色気シーンがあって、キスするのしないの、みたいな。そういうのが嫌で、もう少しちゃんとした、ちゃんとしたって言い方もおかしいんですけど、キャラクターとして成り立つ女の子にしたいな、というのがありました。そもそも主人公ですからね。  
在「Cat's Eye」的时代，少年漫画中的女性角色只是一个附属品。 她是主角的女朋友、她对他说好话、鼓励他，偶尔有情色场面、吻他或不吻他，等等。 我不希望她们是那样的人，我希望她们更得体一点，我知道说"得体"听起来很奇怪，但我希望她们是可以独立的角色。 她们自己就是主角。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/b5fd3b68017679ee56034597649cac34/photo.webp)  
自分の意思で動くヒロインを目指して描かれた瞳たち（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
被画为主动行动的女主角瞳（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  


　▼記者　「果たして人気が出るだろうか」みたいな不安はありませんでしたか？  
你对它「是否会受欢迎」有任何怀疑吗？  

　◆北条　好かれる、好かれないはあまり考えたことがないです。どんなキャラでも嫌いな人は嫌いって言うので。それよりも物語の中で、生き生きと動いてくれることを大事にしています。  
我从来没有真正想过被喜欢或不被喜欢的问题。不喜欢任何角色的人都会说他们不喜欢。更重要的是，她们在故事中重现了。  


<a name="mokuji6"></a>  
## **【⑥名コンビ、銭形＆内海】**  
【⑥著名二人组，钱形&内海】  

　▼記者　新作に話を戻しまして。映像面では３ＤＣＧの活用で、迫力のあるアクションシーンを実現しています。３ＤＣＧの世界で躍動する３姉妹はいかがでしたか。  
回到新作的话题上。在视觉方面，3D CG被用来创造强大的动作场面--你对三姐妹在3D CG的世界中的行动有什么感觉？    

　◆北条　楽しかったです。アクションは言うことないですね。僕はアニメーションの魅力って「平面の絵が動く」不思議さみたいなものだと思っていて。だから普通のフル３ＤＣＧはあんまり好きじゃないんですが、今回は「セルルック」という、絵の質感を残した手法でやっていただけたので、その辺の違和感はありませんでした。ただ、銭形の表情はまだちょっと硬かったかな。  
我很喜欢它。 我对这个行动没有什么可说的。我认为动画的吸引力在于平面图片移动的奇迹。这就是为什么我不太喜欢普通的全3D CG，但这次他们使用了一种叫做「セルルック」的技术（译注：即3D转2D的技术），保留了画面的纹理，所以我没有感觉到那方面的不适。 然而，我认为銭形的表情还是有点僵硬。  

　▼記者　そこは続編に向けての課題ということで。  
因此，这是续集的一个议题。(译注：待校对)    

　◆北条　あるのかな（笑）。  
有吗（笑）。  

　▼記者　その銭形警部ですが「キャッツ・アイ」の内海刑事と息の合ったコンビを結成しています。  
这就是钱形警官，他在「Cat's Eye」中与内海刑警组成了令人惊叹的二人组。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/268e24df74bfd5ddd5fa26e730d69234/photo.webp)  
銭形警部は内海と名コンビに（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
钱形警官和内海是一个很好的组合（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　◆北条　いい組み合わせでしたね。「やられた！」と思ったのが、銭形が「内海」の名前を間違えて「熱海」と呼ぶところ。連載当時、あのギャグを思い付いてたら絶対使ったのに。悔しかったなあ。九州から出たばっかりで「熱海」なんて頭になかったんです。  
那是一个很好的组合。当钱形误把 「内海」的名字叫成 「热海」时，「笑死我了！」。如果我在连载时想到了这个插曲，我肯定会使用它。 这真是太令人沮丧了。当时我刚离开九州，脑子里还没有「热海」这个词。  

<a name="mokuji7"></a>  
## **【⑦ルパンには少女が似合う】**  
【⑦一个女孩对鲁邦来说是好事】(译注：待校对)  

　▼記者　ルパンとキャッツの対決では、先輩のルパンが貫禄を見せるシーンが目立ちました。この結果については？  
在鲁邦和Cats的对决中，前辈鲁邦在很多场景中都表现出他的威严。 你对这一结果有何看法？  

　◆北条　うーん、勝ち負けはそんなに気にしてないかな。「対決」と言いながら、最後は何だかんだで力を合わせるのが「ＶＳ」ものの伝統です（笑）。何より１本の映画として違和感なく楽しめるものになったのがよかったです。自分の原作が関わった作品として、安心して見られましたね。  
好吧，我并不太在意输赢。 这是「VS」电影的一个传统，说是「対決」，却在最后以某种方式联合起来（笑）。 最重要的是，我很高兴这部电影可以作为一部单一的电影来欣赏，没有任何不适的感觉。 作为一部我参与了原作故事的电影，我可以放心地观看。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/8d9b54e58667fa9b0d71c1841e3ab0a3/photo.webp)  
「対決」シーンではルパンに軍配？（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
鲁邦在「对决」场景中更胜一筹吗？（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　それはファンにとっても安心できるコメントだと思います。３姉妹の中では三女の愛ちゃんにスポットが当たりましたが、この意図は？  
我想这是让粉丝们放心的说法--在3姐妹中，焦点集中在小爱身上，但这背后的意图是什么？   

　◆北条　「最初にルパンと心を通わせる相手を誰にするか？」という話で。泪だと生々しいし、不二子ともかぶる。瞳には俊夫がいるからダメ。で、ルパンって少女が似合うよねって。助けてもらった少女が憧れる、というのは過去にもあったパターンなので「愛ちゃんじゃないですか」っていうことを伝えました。  
「谁会是鲁邦第一个心心相印的人？」在这个故事中。 如果是泪，那就太形象了，而且太像不二子了。 瞳不行，因为有俊夫。而鲁邦对女孩很有吸引力，对吗？ 过去的模式是，被救助的女孩渴望得到鲁邦这样的人，所以我说「为什么不是小爱？」  

　▼記者　愛ちゃんが横にいることで、ルパンもいつもよりビシッとしているように感じました。  
有小爱在身边，鲁邦也显得比平时更镇定。  

　◆北条　意外と保護者っぽいところがあるんですよね。また似合うんですよ、それが。本人悪ぶってるけど。ルパンが恋愛感情を持たない相手だからこそ、人として付き合えるところがあるかもしれません。  
没想到会有保护人的感觉。 这也很适合他，你知道。 他是个坏蛋。 你可能有一部分人可以和鲁邦这个人交往，因为他是你没有浪漫感情的人。也许正因为鲁邦是你不会倾心的人，才会有别人和他交往。（译注：待校对）  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/64c25ae24c126dd82a743365cfcac6b1/photo.webp)  
来生３姉妹の三女、愛はボーイッシュな少女（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
爱，来生３姐妹中的三妹，是一个男子气的女孩（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　どういう事情かは触れませんが、３人ともルパンにとっては長年気に掛けてきた存在ということになりましたから、そういう視点で「キャッツ・アイ」を読み返すと、また新たな発見がありそうです。  
我就不说是什么情况了，但这三个人多年来都是鲁班的关注对象，所以如果你从这个角度再读「Cat's Eye」，你会有新的发现。  

　◆北条　読み返すのはやめて（笑）。でも、ルパンのせりふを聞くと、何となく「お前ら泥棒なんかやってんじゃねえよ」って言ってるようにも聞こえますね。  
不要重读（笑）。 但当你听到鲁邦的台词时，听起来不知为何，他好像在说「你们不应该偷东西」。  

　▼記者　確かに。でもキャッツにはキャッツの意地がありますから。  
的确如此。但Cats有Cats的意志力。  

　◆北条　それもわかってるんでしょう。だからはっきり言葉にはしないけど、本当は「やめとけ」って言いたかったのかな、と思いました。いい男ですよ、ルパン。  
你也知道这一点。 这就是为什么我认为，虽然他没有明确地用语言表达出来，但他真的想告诉我不要这样做。 他是个好人，鲁邦。 （译注：待校对）  

<a name="mokuji8"></a>  
## **【⑧主題歌を大事に】**  
【⑧珍惜这首主题曲】

　▼記者　改めて、見どころを教えてください。  
继续，有哪些亮点？  

　◆北条　見どころだらけです。１時間半、息つくひまもない。僕としては「キャッツ・アイ」が何十年かぶりに、アニメの姿でフル出場したのが本当にうれしくて。エンディングでじわっときました。  
要看的东西太多--在一个半小时里，没有一刻能让你喘息。 就我而言，我真的很高兴几十年来第一次看到「Cat's Eye」以完整的动画片形式出现。 结局让我心头一震。  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/d95312b38f54b057146fe04b6d510d3b/photo.webp)  
約40年ぶりにアニメでフルに活躍した３姉妹（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
3姐妹在近40年来的第一次完整的动画（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  

　▼記者　エンディングもちゃんとテーマ曲の「ＣＡＴ’Ｓ　ＥＹＥ」が…  
结尾还有一首合适的主题曲「CAT'S EYE」...  

　◆北条　かかっちゃうんですよね。ずるいよね。  
这需要大量的时间，不是吗？ 这不公平。（译注：待校对）  

　▼記者　前述した「劇場版シティーハンター」のエンディング曲「Ｇｅｔ　Ｗｉｌｄ」もそうですけど、音楽の力って偉大だと改めて思いました。「ルパン三世」もオープニングテーマはずっと変わらないし、「このアニメにはこの曲」っていうものがあるのは、昔の作品ならではの魅力だと思います。  
就像前面提到的「劇場版City Hunter」片尾曲「Get Wild」一样，我再次想起了音乐的伟大力量。「鲁邦三世」的开场主题一直保持不变，我认为有「这部动漫的这首曲子」是老作品特有的吸引力。  

　◆北条　僕、主題歌をガンガン変えるのに反対派なんです。せめて変えるのはエンディングだけにして、主題歌をもっと大事にしてほしい。いや、歌じゃなくてもいいんだけど「これがテーマだ！」という、作品全体のイメージ音楽がある方が絶対にいいと思います。  
我反对过多地改变主题曲。 最起码，我希望只改变片尾曲，并对主题曲给予更多重视。 不，它不一定是一首歌。 我认为，能给作品整体形象的音乐肯定更好。  

　▼記者　アニメ「キャッツ・アイ」の復活を楽しみにしている長年のファンにメッセージを。  
请对期待动画片「Cat's Eye」回归的老粉丝说几句话吧。  

　◆北条　タイトルに「キャッツ・アイ」が付くものとしては、ほぼ４０年ぶりのアニメかな？　こういう形で戻ってきて、喜んでくださる方もいるといいな、ぜひ楽しんでほしいなと思います。ただ、くれぐれも原作を読み返そうなんてことは思わないように（笑）。  
至于标题中带有「Cat's Eye」的，这是近40年来的第一部动画片吗？我希望有些人会很高兴看到它以这种方式回归，我希望你会喜欢它。 只是请你不要总想着去重看原作（笑）。  

　▼記者　そう言わず。この作品で「キャッツ・アイ」に興味を持つ若いファンもいると思います。  
别这么说。 我认为一些年轻的粉丝会因为这部电影而对「Cat's Eye」感兴趣。  

　◆北条　興味を持つのはいいけど、うっかり検索とかしないでください。アニメだけ見て！  
有兴趣是好事，但不要一不小心就搜索。就看动画片吧!  

　▼記者　じゃあ、やっぱり続編を作らないと。  
那么，果然得制作续集了。（译注：待校对）    

　◆北条　そう来たか（笑）。まあ、全てはこの作品次第なので、多くの方に見ていただけたらうれしいです。  
所以这就是它的由来（笑）。 嗯，这一切都取决于这部电影，所以我希望很多人都能看到它。  


（取材・文＝共同通信　高田麻美）  

![](https://www.47news.jp/view/public/photo/c0647d4fecdcc5fa76d5e884ae016842/photo.webp)  
「ルパン三世VSキャッツ・アイ」のメインビジュアル（ⓒモンキー・パンチ　北条司／ルパン三世VSキャッツ・アイ製作委員会）  
「鲁邦三世 VS Cat's Eye」的main visual（ⓒMonkey Punch 北条司/鲁邦三世 VS Cat's Eye制作委员会）  






